1. /health Endpoint

curl http://127.0.0.1:5000/health
# Response:
# {
#   "message": "All systems operational",
#   "status": "healthy"
# }


2. /analytics Endpoint (Request)
curl -X POST http://127.0.0.1:5000/analytics
# Response:
# {
#   "average_daily_rate": 101.83112153446686,
#   "average_lead_time": 104.01141636652986,
#   "cancellation_rate": 37.041628277075134,
#   "max_lead_time": 737.0,
#   "total_bookings": 119390.0,
#   "total_revenue": 55850713.42999999
# }


3. /ask Endpoint Sample Queries
# Example 1: Numerical Query - Total Revenue
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"What is the total revenue?\"}"
# Response: The value of total revenue is 55850713.43.

# Example 2: Numerical Query - Cancellation Rate
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"What is the cancellation rate?\"}"
# Response: The value of cancellation rate is 37.04.

# Example 3: Numerical Query - Average Lead Time
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"What is the average lead time?\"}"
# Response: The value of average lead time is 104.01.

# Example 4: Numerical Query - Average Daily Rate
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"What is the average daily rate?\"}"
# Response: The value of average daily rate is 101.83.

# Example 5: Numerical Query - Max Lead Time
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"What is the max lead time?\"}"
# Response: The value of max lead time is 737.00.

# Example 6: Numerical Query - Total Bookings
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"What is the number of total bookings?\"}"
# Response: The value of total bookings is 119390.00.

# Example 7: Semantic Query - Highest Booking Cancellations by Location (Top 5)
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"Which locations had the highest booking cancellations?\"}"
# Response:
# Portugal: 27519 cancellations
# United Kingdom: 2453 cancellations
# Spain: 2177 cancellations
# France: 1934 cancellations
# Italy: 1333 cancellations

# Example 8: Semantic Query - Top 3 Locations with Highest Cancellations
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"Show me the top 3 locations with the highest cancellations.\"}"
# Response:
# Portugal: 27519 cancellations
# United Kingdom: 2453 cancellations
# Spain: 2177 cancellations

# Example 9: Semantic Query - Top 2 Locations with Highest Cancellations
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"Show me the top two locations with the most cancellations.\"}"
# Response:
# Portugal: 27519 cancellations
# United Kingdom: 2453 cancellations

# Example 10: Monthly Revenue Query - July 2017
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"Show me total revenue for July 2017\"}"
# Response: The total revenue for July 2017 is 1817038.23.

# Example 11: Yearly Revenue Query - 2017
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"Show me total revenue for 2017\"}"
# Response: The total revenue for 2017 is 9811199.87.

# Example 12: Monthly Revenue Query - December 2018
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"What is the revenue for December 2018?\"}"
# Response: No revenue data available for December 2018.

# Example 13: Yearly Revenue Query - 2025
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"What is the total revenue for 2025?\"}"
# Response: No revenue data available for 2025.

# Example 14: Month with Most Revenue for 2019
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"Which month in 2019 had the highest revenue?\"}"
# Response: No revenue data available for 2019.

# Example 15: Top Cancellations - 1 Country with Most Cancellations
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"Show me the top 1 country with the most cancellations.\"}"
# Response: Portugal: 27519 cancellations

# Example 16: Non-Existent Data - Revenue for February 2030
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"What is the revenue for February 2030?\"}"
# Response: No revenue data available for February 2030.

# Example 17: Total Bookings from Portugal
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"What is the total number of bookings from Portugal?\"}"
# Response: Total bookings from Portugal: 48590.

# Example 18: Most Booked Country
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"Show countries with most bookings?\"}"
# Response:
# Portugal: 48590 bookings
# United Kingdom: 12129 bookings
# France: 10415 bookings
# Spain: 8568 bookings
# Germany: 7287 bookings

# Example 19: Top Busiest Months by Booking Percentage
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"Show me the top 5 busiest months by booking percentage.\"}"
# Response:
# May 2017: 5.29%
# October 2016: 5.20%
# April 2017: 4.74%
# June 2017: 4.73%
# May 2016: 4.59%

# Example 20: Invalid Query - Color of Restaurant
curl -X POST http://localhost:5000/ask -H "Content-Type: application/json" -d "{\"query\": \"Color of restaurant?\"}"
# Response: Query not recognized.